## 환영합니다. 👋

### Thanks for
[ditto7890#1234](https://discord.com/users/604617640891121664)
I [키키#3946](https://discord.com/users/647630912795836437)

- 두곰봇 코드 사용 관련
```
두곰봇의 코드는 GPL 3.0 라이선스로 출처표기를 하면 자유롭게 사용이 가능한 코드입니다.
다만 출처표기를 하지 않을 시 표기 하지 않음에 따라 처벌강도가 달라집니다.
코드 사용 전 LICENSE 파일을 읽어주세요.
본 LICENSE 파일을 읽고 동의함에 따라 두곰봇 소스를 사용하실 수 있습니다.
```

- 두곰봇에 관한 질문
```
두곰봇에 버그가 있어요!
└ 두곰봇 버그는 디스코드 개인 DM ' Dugom#3333 ' 으로 문의 바랍니다.

두곰봇 소스를 사용했는데 잘 실행이 안되요!
└ 두곰봇은 기존 JavaScript 가 아닌 TypeScript 로 사용됩니다.
  필수로 TypeScript 모듈이 필요하며 저는 원본 소스코드를 올립니다.
  사용자의 실수로 봇이 실행되지 않는 점은 질문받지 않습니다.
```

- 기타 TypeScript 관련
```
TypeScript 모듈을 깔았습니다. 두곰봇을 어떻게 실행하나요?
└ 기존 ' node . ' 명령어를 통해서는 봇이 실행되지 않습니다.
  TypeScript 모듈은 TypeScript Discord Bot 을 원활하게 구동하기 위하여
  모든 .ts 파일을 .js 로 변경해 주는 작업을 합니다.
  
  저는 편의상 .ts 파일을 그대로 사용하는 ts-node 모듈을 사용하고 있습니다.
  TypeScript/ts-node 모듈 모두 글로벌로 설치하여
  기존 ' node . ' 명령어를 쓰듯이 앞에 ts- 만 붙여서 ' ts-node . ' 으로 봇을 실행하실 수 있습니다.
  
❗ 봇 수정이 끝나고 구동할 때 되도록 TypeScript 모듈로 .ts 파일들을 .js 로 변환 후 사용하시는걸 권장합니다.
```
